 15:13, 23 февраля 2019
«Газпром» закупит 40VIP-ручек наполмиллиона рублей
Компания «Газпром трансгаз Сургут» — дочернее предприятие «Газпрома» — планирует закупить элитные канцтовары почти на полмиллиона рублей, сообщает Ura.ru.Издание обнаружило на сайте госзакупок заказ от имени газовой компании. Цена лота составила 456 тысяч рублей.В заявке говорится, что требуется 40 VIP-авторучек: 10 шариковых, 20 перьевых и 10 «чертежных для туши, стилографы». Материал и другие подробности заказа не указываются. Средняя цена одной ручки составляет 11 тысяч 400 рублей. Доставить канцтовары нужно до 6 марта.Получить оперативный комментарий о том, зачем компании дорогие письменные принадлежности и для кого они предназначены, в «Газпром трансгаз Сургут» не удалось.Осенью прошлого года администрации города Сочи не позволили потратить бюджетные деньги на мебель за 6,2 миллиона рублей. Сообщалось, что аукцион на закупку мебели в зал торжественных совещаний чиновники объявили в сентябре. В техническом задании указывалось, что столы и стулья должны быть из твердых пород дерева, с обивкой из натуральной кожи высшей категории и декоративной отделкой из ценных пород дерева.
